還記得電影《熔爐/無聲吶喊》裡「那顆頭」嗎? 演員張光：「妻子看過電影後3天沒跟我說話」

看過電影《熔爐》的人一定會記得這個場面吧，聾啞兒躲進洗手間里逃避變態校長，不料校長卻從隔壁間上方探出頭來，這畫面完全是童年陰影

這位演員名叫張光，其實是韓國非常知名的演員兼聲優，早在1969年就演話劇出道，1978年作為聲優進入KBS電視台。 13日播出的KBS 2TV節目《AM Plaza》中，張光分享了自己拍攝電影《熔爐》之後生活中出現的變化。

「我的聲音沒有嚇到過誰，但是拍完《熔爐》后，看到我的人眼睛都會變大，比如走到我前方10米就會瞳孔放大。 」

「在釜山電影節上，有兩位阿祖瑪認出我後嚇了一跳。 工作人員說幫你們合張照吧，兩人嚇得趕快跑了。 」

其實這個人見人憎的角色也並不是隨便得來的，張光說：「《熔爐》選角時我是突破了800：1的競爭率進入劇組，一人分飾兩角。 結果試映會結束後，連我的妻子都說我好可怕，一連3天沒有跟我說話。 」

佢真係好變態feel

喊死

睇完依套真係好壓抑

呢套好值得睇，雖然成套戲好沉重、好不安，因為啲細路實在太識做戲.....仲要真係有呢件事發生...

但係男主角孔劉佢係為左班細路而拍呢套戲，最後仲成功利用社會輿論令呢班人渣得到應有嘅懲罰
從此之後我就愛上孔劉

孔劉真係一個好演員
係咁多韓國男明星入面佢真係清泉
拍親都係佳作